[{"pk": 5, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "contenttype", "name": "content type", "app_label": "contenttypes"}}, {"pk": 2, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "group", "name": "group", "app_label": "auth"}}, {"pk": 9, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "haber", "name": "haber", "app_label": "akdemir"}}, {"pk": 8, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "logentry", "name": "log entry", "app_label": "admin"}}, {"pk": 10, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "makale", "name": "makale", "app_label": "akdemir"}}, {"pk": 4, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "message", "name": "message", "app_label": "auth"}}, {"pk": 11, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "notdefteri", "name": "notdefteri", "app_label": "akdemir"}}, {"pk": 1, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "permission", "name": "permission", "app_label": "auth"}}, {"pk": 6, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "session", "name": "session", "app_label": "sessions"}}, {"pk": 7, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "site", "name": "site", "app_label": "sites"}}, {"pk": 3, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "user", "name": "user", "app_label": "auth"}}, {"pk": "72c9e45574460e5fc6fec33f4d61b77c", "model": "sessions.session", "fields": {"expire_date": "2011-06-28 17:51:10", "session_data": "gAJ9cQEoVRJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmRxAlUpZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5k\ncy5Nb2RlbEJhY2tlbmRxA1UNX2F1dGhfdXNlcl9pZHEESwF1LmZmMDE2Y2M5MzVmOWQ4YTgwYTMw\nZTIyMjc4NmE2NGUz\n"}}, {"pk": 1, "model": "sites.site", "fields": {"domain": "example.com", "name": "example.com"}}, {"pk": 12, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:31:35", "object_repr": "Avrupa anayasa i\u00e7in sinyal bekliyor", "object_id": "6", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 11, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:29:52", "object_repr": "'B\u0131kk\u0131n ve \u00f6fkeliler' hackledi", "object_id": "5", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 10, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:28:18", "object_repr": "40 y\u0131l sonra Vietnam ger\u00e7e\u011fi", "object_id": "4", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 9, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:26:23", "object_repr": "'AB k\u00fcresel g\u00fc\u00e7 olmak i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye muhta\u00e7'", "object_id": "3", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 8, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:22:52", "object_repr": "Gazzelilerin yar\u0131s\u0131 i\u015fsiz", "object_id": "2", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 7, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 1, "action_time": "2011-06-14 18:20:41", "object_repr": "\u0130talyanlar n\u00fckleer enerjiye 'hay\u0131r' dedi", "object_id": "1", "change_message": "", "user": 1, "content_type": 11}}, {"pk": 6, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:03:49", "object_repr": "MB: Enflasyon Haziran'da tekrar d\u00fc\u015fer", "object_id": "1", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 5, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:03:10", "object_repr": "EFT'deki yo\u011fun i\u015flem hacmine P\u00d6S deste\u011fi", "object_id": "2", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 4, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:02:26", "object_repr": "Moody's: Cari a\u00e7\u0131k nota bask\u0131 olu\u015fturabilir", "object_id": "3", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 3, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:01:42", "object_repr": "FT: MB a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmay\u0131 \u00f6nleyemiyor mu?", "object_id": "4", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 2, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 17:53:28", "object_repr": "Sakarya'ya 25 bin ki\u015filik stat yap\u0131l\u0131yor", "object_id": "5", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 1, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 17:52:17", "object_repr": "Yunanistan'a d\u00fcnyan\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck notu", "object_id": "6", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 1, "model": "akdemir.haber", "fields": {"content": "42", "publication_date": "2011-06-15", "title": "Mostly Harmless"}}, {"pk": 1, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131, Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015fece\u011fini belirtti.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">10:27</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - Merkez Bankas\u0131, Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015fece\u011fini, May\u0131s enflasyonunda PPK &ouml;zetlerinde dikkat &ccedil;ekildi\u011fi gibi taze meyve fiyatlar\u0131nda sezon ge&ccedil;i\u015flerinden kaynaklanan y&uuml;ksek art\u0131\u015flar ve baz etkisinin belirleyici oldu\u011funu s&ouml;yledi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131, Cuma g&uuml;n&uuml; yay\u0131mlanan May\u0131s ay\u0131 enflasyon verileri ard\u0131ndan a&ccedil;\u0131klad\u0131\u011f\u0131 May\u0131s ay\u0131 Fiyat Geli\u015fmeleri Raporu'nda May\u0131s ay\u0131nda t&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n y&uuml;zde 2.42 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve y\u0131ll\u0131k enflasyonun y&uuml;zde 7.17 d&uuml;zeyine y&uuml;kseldi\u011fini hat\u0131rlatarak, \"Bu y&uuml;kseli\u015fte, Para Politikas\u0131 Toplant\u0131 &Ouml;zetinde de dikkat &ccedil;ekildi\u011fi gibi, taze meyve fiyatlar\u0131nda sezon ge&ccedil;i\u015flerinden kaynaklanan y&uuml;ksek art\u0131\u015flar ve baz etkisi belirleyici olmu\u015ftur. &Ouml;te yandan, temel enflasyon g&ouml;stergelerindeki art\u0131\u015f &ouml;ng&ouml;r&uuml;ld&uuml;\u011f&uuml; \u015fekilde s\u0131n\u0131rl\u0131 kalm\u0131\u015ft\u0131r. Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015f&uuml;\u015f g&ouml;stermesi beklenmektedir\" denildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Hizmet fiyatlar\u0131nda grup y\u0131ll\u0131k enflasyonundaki s\u0131n\u0131rl\u0131 art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n mevsimsellikten ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f verilerin grup fiyatlar\u0131ndaki \u0131l\u0131ml\u0131 seyrin s&uuml;rd&uuml;\u011f&uuml;ne i\u015faret etti\u011fi belirtilen raporda, g\u0131da ve alkols&uuml;z i&ccedil;ecekler grubu fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131nda y&uuml;zde 4.71 oran\u0131nda artarken grup y\u0131ll\u0131k enflasyonunun 9.78 puan y&uuml;kselerek y&uuml;zde 12.61 oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Grup fiyatlar\u0131ndaki bu keskin art\u0131\u015fta meyve fiyatlar\u0131 geli\u015fmelerinin belirleyici oldu\u011fu ifade edilirken, \"Bu d&ouml;nemde, taze meyve fiyatlar\u0131 ayl\u0131k bazda y&uuml;zde 76.12 ile ge&ccedil;mi\u015f d&ouml;nem ortalamalar\u0131n\u0131n olduk&ccedil;a &uuml;zerinde art\u0131\u015f kaydetmi\u015ftir. Bu geli\u015fmede, arz y&ouml;nl&uuml; unsurlar nedeniyle kiraz ve erik &uuml;r&uuml;nlerinin May\u0131s ay\u0131nda endekse olduk&ccedil;a y&uuml;ksek fiyat d&uuml;zeylerinden girmesi etkili olmu\u015ftur\" denildi ve \u015f&ouml;yle devam edildi:</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\"Aydan aya de\u011fi\u015fken a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hesaplama y&ouml;nteminin de etkisiyle s&ouml;z konusu &uuml;r&uuml;nlerdeki fiyat art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n t&uuml;ketici fiyatlar\u0131na yans\u0131ma oran\u0131 da y&uuml;ksek ger&ccedil;ekle\u015febilmektedir. &Ouml;zellikle olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 sonucu kiraz arz\u0131ndaki gecikmeye ba\u011fl\u0131 olarak fiyatlar\u0131n May\u0131s ay\u0131nda olduk&ccedil;a y&uuml;ksek seyretmesi bu etkinin daha belirgin olarak g&ouml;zlenmesine neden olmu\u015ftur.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Sonu&ccedil; olarak, endekse May\u0131s ay\u0131nda dahil olan kiraz ve erik &uuml;r&uuml;nlerinin t&uuml;ketici fiyatlar\u0131 &uuml;zerindeki etkisi yakla\u015f\u0131k 1.3 puan olmu\u015ftur. S&ouml;z konusu etkinin Haziran ay\u0131nda tersine d&ouml;nece\u011fi belirtilmelidir.\"</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "MB: Enflasyon Haziran'da tekrar d\u00fc\u015fer"}}, {"pk": 2, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131 EFT Sisteminde artan yo\u011fun i\u015flem hacmi g&ouml;z &ouml;n&uuml;ne al\u0131narak, Perakende &Ouml;deme Sistemi ile ilgili yap\u0131lan &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131n en k\u0131sa zamanda tamamlan\u0131p yeni sistemin kullan\u0131ma haz\u0131r hale gelece\u011fini a&ccedil;\u0131klad\u0131.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">12:40</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - Merkez Bankas\u0131 cuma g&uuml;n&uuml; Elektronik Fon Transferi (EFT) sisteminde ya\u015fanan sorunlara ili\u015fkin bir a&ccedil;\u0131klama yapt\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bankan\u0131n a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verildi: \"4-5 Haziran 2011 tarihli baz\u0131 bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131nda, T&uuml;rkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131'n\u0131n 2000&rsquo;li y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda ihale y&ouml;ntemiyle yabanc\u0131 bir firmadan EFT sistemini sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131, ilk y\u0131llarda sistemi geli\u015ftirmek i&ccedil;in eklenen yeni programlar\u0131n bu firma taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ancak son 5-6 y\u0131ld\u0131r ise TCMB&rsquo;nin sistemi geli\u015ftirmek i&ccedil;in al\u0131nan ek yaz\u0131l\u0131m programlar\u0131n\u0131 bu firma arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla de\u011fil, kendi personeli arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapmakta oldu\u011fu ve bug&uuml;ne kadar herhangi bir sorun ile kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmad\u0131\u011f\u0131, ancak ge&ccedil;en Per\u015fembe g&uuml;n&uuml; (2 Haziran 2011) sisteme y&uuml;klenen yeni program\u0131n b&uuml;t&uuml;n EFT sistemini &ccedil;&ouml;kertti\u011fi \u015feklinde ger&ccedil;ek d\u0131\u015f\u0131 ifadeler yer alm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">EFT sistemi, 2000 y\u0131l\u0131ndan itibaren bankam\u0131z dahil 18 merkez bankas\u0131na hizmet vermi\u015f bir yabanc\u0131 firman\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131m ile i\u015fletilmektedir. Gerekli g&uuml;ncellemeler ve ek yaz\u0131l\u0131mlar bankam\u0131z personeli taraf\u0131ndan de\u011fil yine s&ouml;z konusu firma taraf\u0131ndan sa\u011flanmaktad\u0131r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">&Ouml;te yandan bankam\u0131z\u0131n g&uuml;ndeminde olan ve &uuml;zerinde &ccedil;al\u0131\u015f\u0131lan &ouml;nemli bir konu &ldquo;Perakende &Ouml;deme Sistemi Projesi&rdquo;dir. Bu proje, T&uuml;rkiye&rsquo;deki bankalarla detayl\u0131 bir \u015fekilde &ccedil;al\u0131\u015f\u0131larak &uuml;lkemiz i&ccedil;in ideal sistem tasarlanm\u0131\u015f ancak hen&uuml;z uygulama a\u015famas\u0131na ge&ccedil;ilmemi\u015ftir.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">EFT sisteminde artan yo\u011fun i\u015flem hacmi g&ouml;z &ouml;n&uuml;ne al\u0131narak, Perakende &Ouml;deme Sistemi ile ilgili yap\u0131lan &ccedil;al\u0131\u015fmalar en k\u0131sa zamanda tamamlan\u0131p yeni sistem kullan\u0131ma haz\u0131r hale getirilecektir.\"</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "EFT'deki yo\u011fun i\u015flem hacmine P\u00d6S deste\u011fi"}}, {"pk": 3, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Moody's, T&uuml;rkiye'nin artan cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131n\u0131 finanse etmesinin zorla\u015fmas\u0131 halinde kredi notunun bask\u0131 alt\u0131na kalabilece\u011fini &ouml;ne s&uuml;rd&uuml;.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">AA</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">15:53</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">ANKARA - Moody's'ten yap\u0131lan a&ccedil;\u0131klamada, T&uuml;rkiye'nin 12 Haziran'da yap\u0131lacak genel se&ccedil;imden sonra b&uuml;t&ccedil;esini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fi &ccedil;a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">A&ccedil;\u0131klamada, T&uuml;rkiye'nin mali durumunu d&uuml;zeltmede ilerleme kaydetmesine ra\u011fmen, ''b&uuml;y&uuml;k cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131 ve cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131lamada portf&ouml;y yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndan gelecek kaynaklara ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k gibi &ouml;nemli d\u0131\u015fsal k\u0131r\u0131lganl\u0131klar\u0131n, mali temelleri g&uuml;&ccedil;lendirmeyi daha fazla &ouml;nemli hale getirdi\u011fi'' kaydedildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Moody's analisti Sarah Carlson a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda, ''T&uuml;rkiye'nin b&uuml;y&uuml;k ve artan cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131n\u0131 finanse etmesi daha da zorla\u015f\u0131rsa kredi notu bask\u0131 alt\u0131nda kalabilir. T&uuml;rkiye i&ccedil;in \u015fu anda en &ouml;nemli risk unsuru h\u0131zla k&ouml;t&uuml;le\u015fen cari a&ccedil;\u0131kt\u0131r'' iddias\u0131nda bulundu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Carlson, ''T&uuml;rkiye i&ccedil;in \u015fu anda en &ouml;nemli g&uuml;&ccedil;l&uuml;\u011f&uuml;n, d\u0131\u015f \u015foklara kar\u015f\u0131 direncini art\u0131rmak i&ccedil;in daha b&uuml;y&uuml;k faiz d\u0131\u015f\u0131 fazla vermesi, d&ouml;viz rezervlerini daha fazla art\u0131rmas\u0131 ve bor&ccedil; seviyelerini daha da azaltmas\u0131 oldu\u011funu'' ifade etti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Moody's'in \u015fu anda T&uuml;rkiye i&ccedil;in kredi notu yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviyenin iki basamak alt\u0131 olan ''Ba2'' seviyesinde, kredi notunun g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml; ise ''pozitif''te bulunuyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Standard &amp; Poor's'un T&uuml;rkiye i&ccedil;in kredi notu ''BB'', kredi notu g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml; ''pozitif'' ve Fitch'in kredi notu ise yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviyenin yaln\u0131zca bir basamak alt\u0131nda olan ''BB '' seviyesinde yer al\u0131yor.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Moody's: Cari a\u00e7\u0131k nota bask\u0131 olu\u015fturabilir"}}, {"pk": 4, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s'ta beklentinin &ccedil;ok &uuml;zerinde artt\u0131\u011f\u0131na dikkat &ccedil;eken Financial Times, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ekonominin a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyemedi\u011fi korkusunun do\u011fdu\u011funu belirtti.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">CNBC-e</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">12:03</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">07 Haziran. 2011 Sal\u0131</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - \u0130ngiliz Financial Times Gazetesi, T&uuml;rkiye'de genel se&ccedil;imlerin ard\u0131ndan politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n faiz art\u0131rma ve mali politikay\u0131 s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rma bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda kalaca\u011f\u0131n\u0131 &ouml;ng&ouml;rd&uuml;.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s'ta beklentinin &ccedil;ok &uuml;zerinde artt\u0131\u011f\u0131na dikkat &ccedil;eken gazete, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ekonominin a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyemedi\u011fi korkusunun do\u011fdu\u011funu belirtti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Financial Times, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n T&uuml;rkiye'nin ekonomik g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml;yle ilgili olarak rahats\u0131zl\u0131k duymaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da kaydetti.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "FT: MB a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmay\u0131 \u00f6nleyemiyor mu?"}}, {"pk": 5, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&ouml;lgeye yap\u0131lacak stat ve yeni konut projesi ile ilgili Ba\u015fbakan Erdo\u011fan ile g&ouml;r&uuml;\u015ft&uuml;klerini s&ouml;yleyen Vali B&uuml;y&uuml;k, \"Sakarya'n\u0131n ufkunu ve gelece\u011fini a&ccedil;mak arzusunday\u0131z\" dedi.</h2>\r\n<div class=\"p12\" style=\"margin-top: 20px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 15px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px;\">\r\n<div class=\"WCCol w300 fR clrR\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 15px; border-top-width: 0px; border-right-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-left-width: 14px; border-style: none; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; background-color: initial; width: 300px; clear: right; position: relative; float: right; background-image: none; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border-width: initial; background-position: initial initial; background-repeat: initial initial; margin: 0px;\">&nbsp;</div>\r\n<div class=\"CCol w300 fR clrR ml10\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 10px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; width: 300px; clear: right; position: relative; float: right; border-width: 0px; padding: 0px;\">&nbsp;</div>\r\n<div class=\"mR165\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 170px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc ve Ajanslar</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">16:58</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">14 Haziran. 2011 Sal\u0131</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">SAKARYA - Sakarya Valisi Mustafa B&uuml;y&uuml;k, Sakarya'ya asgari 25 bin seyirci kapasiteli stad\u0131n in\u015fa edilmesi i&ccedil;in &ccedil;al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, ''Stadyumumuz da art\u0131k b&uuml;y&uuml;k\u015fehirlerin imaj\u0131na uygun, imaj\u0131na yak\u0131\u015fan bir b&uuml;y&uuml;kl&uuml;kte olmal\u0131\" dedi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&uuml;y&uuml;k, Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimat\u0131 do\u011frultusunda ildeki orta hasarl\u0131 bina sorununun &ccedil;&ouml;z&uuml;m&uuml; ve 25 bin ki\u015filik stat in\u015fas\u0131 i&ccedil;in ilgililerle bir araya geldiklerini s&ouml;yledi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Stad\u0131n asgari 25 bin seyirci kapasiteli olaca\u011f\u0131na dikkati &ccedil;eken B&uuml;y&uuml;k, \u015f&ouml;yle konu\u015ftu:</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">''Elimizde &ccedil;ok &ccedil;e\u015fitli veriler var. D&uuml;nyadaki son d&ouml;nemde tercih edilen kapasiteleri biz de &ouml;nerece\u011fiz. \u0130htiyac\u0131m\u0131z olan veya uluslararas\u0131 m&uuml;sabakalar i&ccedil;in de gerekli olan kapasiteleri belirleyece\u011fiz. T&uuml;rkiye'de de yap\u0131lanlar daha &ccedil;ok 30 bin civar\u0131nda. Bunda mutlak anlamda 25 binlik rakam yerine, nerede yap\u0131lacak, hangi &ouml;zellikleri olacak, hangi ihtiya&ccedil;lar\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131layacak, bunlar &ccedil;ok &ouml;nemli. \u015eu anda en az\u0131ndan '25 bin ki\u015filik stat' diyerek i\u015fe ba\u015flam\u0131\u015f oluyoruz, bu asgari rakam. G&ouml;r&uuml;\u015fmelerimizden nas\u0131l bir &ouml;neri &ccedil;\u0131kar. Bunu hep beraberce de\u011ferlendirmi\u015f oluyoruz.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Stadyumumuz da art\u0131k b&uuml;y&uuml;k\u015fehirlerin imaj\u0131na uygun, imaj\u0131na yak\u0131\u015fan bir b&uuml;y&uuml;kl&uuml;kte olmal\u0131. I\u015f\u0131kland\u0131rmas\u0131 &ccedil;ok iyi, standart olarak ma&ccedil;lar\u0131n oynanmas\u0131nda bir engeli yok ama daha l&uuml;ks, konforlu, g&uuml;venli, &ouml;zellikle de\u011fi\u015fik bran\u015flarda spor yapma imkan\u0131 veren spor tesisleri yap\u0131l\u0131yor.\"<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ORTA HASARLI B\u0130NALAR<br></strong></strong>Sakarya'da dikkati &ccedil;eken konular aras\u0131nda 1999 y\u0131l\u0131ndaki depremde ortaya &ccedil;\u0131kan hasarl\u0131 binalar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131na da i\u015faret eden B&uuml;y&uuml;k, sorunla ilgili daha &ouml;nce de bir&ccedil;ok kurumun &ccedil;e\u015fitli &ccedil;al\u0131\u015fmalar yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, yetkililerin elinde &ouml;nemli veriler bulundu\u011funu bildirdi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&uuml;y&uuml;k, \u015funlar\u0131 s&ouml;yledi:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">''&Ccedil;ok &ccedil;e\u015fitli y&ouml;ntemler var. Bunlar\u0131 kararla\u015ft\u0131rm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Tespit etti\u011fimiz konuda hukuki &ccedil;er&ccedil;eve i&ccedil;inde, mevcut d&uuml;zenleme ve mevzuat &ccedil;er&ccedil;evesinde &ccedil;&ouml;z&uuml;m yolu bulunabilecek mi yoksa bunun i&ccedil;in ilave d&uuml;zenleme gerekli mi hangi kaynaklarla yap\u0131lacak, genel &ccedil;er&ccedil;evesi i&ccedil;inde Ba\u015fbakan\u0131m\u0131z\u0131n da bizden &ccedil;al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 istedi\u011fi konu, TOK\u0130'nin de dahil oldu\u011fu sistem i&ccedil;inde, valilik, yerel y&ouml;netimler, Afet Acil Durum Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, hep beraberce &ccedil;al\u0131\u015facaklar. Y&ouml;ntemde ne kadar\u0131n\u0131 nas\u0131l &ccedil;&ouml;z&uuml;yoruz, hangi konu i&ccedil;in ne &ouml;nlemlerimiz var, yasal &ccedil;&ouml;z&uuml;me mi, mali bir kayna\u011fa m\u0131 ihtiya&ccedil; var, her a\u015famas\u0131n\u0131 burada de\u011ferlendirip sonu&ccedil;land\u0131rmak istiyoruz. \u015eimdiye kadar &ccedil;ok uzun bir s&uuml;re&ccedil;... Sakarya kamuoyunun, hatta T&uuml;rkiye kamuoyunun zaman zaman me\u015fgul oldu\u011fu bir konu. Bu konunun her y\u0131l d&ouml;n&uuml;mlerinde g&uuml;ndeme gelip, daha sonra ertelenen bir konu olmaktan &ccedil;\u0131kmas\u0131, Sakarya'n\u0131n ufkunu ve gelece\u011fini de a&ccedil;acak, &ouml;n&uuml;nde &ccedil;ok ciddi bir engel olarak duran, olumsuz bir imaj da olan meselesini &ccedil;&ouml;z&uuml;m yoluna kavu\u015ftural\u0131m arzusu i&ccedil;indeyiz.''</p>\r\n</div>\r\n</div>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Sakarya'ya 25 bin ki\u015filik stat yap\u0131l\u0131yor"}}, {"pk": 6, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">AT\u0130NA/NEW YORK - Kredi derecelendirme kurulu\u015fu Standard &amp; Poor's Yunanistan'\u0131n notunu &uuml;&ccedil; kademe a\u015fa\u011f\u0131 &ccedil;ekerek B'den CCC'ye indirdi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu seviye, S&amp;P derecelendirdi\u011fi &uuml;lkeler aras\u0131nda en d&uuml;\u015f&uuml;k seviye ve yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviye ile \"junk\" kategorisini ay\u0131ran e\u015fi\u011fin sekiz kademe alt\u0131nda. Yunanistan'\u0131n notu Pakistan, Jamaika, Arjantin, Ekvador, Grenada gibi &uuml;lkelerin de alt\u0131na gerilemi\u015f oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Yunanistan'\u0131n not g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml;n&uuml; de negatif olarak a&ccedil;\u0131klayarak 12 ile 18 ay i&ccedil;inde yeniden not indirimine gidilebilece\u011finin i\u015faretini veren S&amp;P, bu &uuml;lkenin bor&ccedil;lar\u0131n\u0131n yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 giri\u015fimini, temerr&uuml;t olarak kabul edece\u011fini de duyurdu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu durumda Yunanistan'\u0131n kredi notu Pakistan ve Ekvador gibi &uuml;lkelerden daha d&uuml;\u015f&uuml;k seviyede. Ekvador 2009 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fi temerr&uuml;t dolay\u0131s\u0131yla uluslararas\u0131 para piyasalar\u0131na giremiyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu geli\u015fme, bir y\u0131l &ouml;nce kabul edilen Avrupa Birli\u011fi/Ulusal Para Fonu kurtarma plan\u0131 uyar\u0131nca verilen finansman\u0131n kesilmemesi i&ccedil;in, halk\u0131n kar\u015f\u0131 &ccedil;\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen yeni kemer s\u0131kma paketini parlamentodan ge&ccedil;irmeye &ccedil;abalayan Sosyalist Parti h&uuml;k&uuml;meti i&ccedil;in yeni bir darbe oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">S&amp;P, Avrupal\u0131 politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n giderek Yunanistan'\u0131n bor&ccedil;lar\u0131na yeni bir yap\u0131land\u0131rma getirmeye yakla\u015ft\u0131klar\u0131na ve bunun tahvil takas\u0131 veya tahvil itfa tarihlerinin uzat\u0131lmas\u0131 gibi yollarla yap\u0131lmas\u0131n\u0131n d&uuml;\u015f&uuml;n&uuml;ld&uuml;\u011f&uuml;ne dikkat &ccedil;ekerek, \u015f&ouml;yle dedi: \"G&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;m&uuml;ze g&ouml;re b&ouml;yle d&uuml;zenlemeler, yeniden finanse edilen bor&ccedil;lardan daha a\u011f\u0131r ko\u015fullarda olacakt\u0131r ki bu da, S&amp;P'nin kriterlerine g&ouml;re, bizim g&ouml;z&uuml;m&uuml;zde fiili bir temerr&uuml;t demektir.\"</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">S&amp;P, bu durumda Yunanistan'\u0131n notunun \"tercihli temerr&uuml;t\" (selective default - SD) olarak belirlenece\u011fini ve &uuml;lkenin bor&ccedil; ara&ccedil;lar\u0131n\u0131n notunun da D'ye d&uuml;\u015f&uuml;r&uuml;lece\u011fini s&ouml;yledi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">YUNAN\u0130STAN'IN TEPK\u0130S\u0130</strong></strong><br>Yunanistan'\u0131n S&amp;P'nin a&ccedil;\u0131klamas\u0131na tepkisi ise, bu kurulu\u015fun, &uuml;lkenin Euro B&ouml;lgesi'nde kalmak ve kamu maliyesini d&uuml;zeltmek i&ccedil;in g&ouml;sterdi\u011fi &ccedil;abalar\u0131 g&ouml;rmezden geldi\u011fini s&ouml;ylemek oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yazl\u0131 a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda, \"Bu karar ayn\u0131 zamanda h&uuml;k&uuml;metin, ahdi y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerini yerine getirmesine ili\u015fkin sorunlar\u0131n giderilmesi i&ccedil;in g&ouml;sterdi\u011fi &ccedil;abalar\u0131 ve t&uuml;m Yunan halk\u0131n\u0131n gelece\u011fini Euro B&ouml;lgesi i&ccedil;inde bi&ccedil;imlendirme arzusunu g&ouml;z ard\u0131 ediyor\" denildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Markit verilerine g&ouml;re Yunanistan'\u0131n be\u015f y\u0131ll\u0131k CDS'leri d&uuml;n 58 baz puan y&uuml;kselerek 1,600 baz puana &ccedil;\u0131kt\u0131. Bu, 10 milyar Euro'luk Yunan tahvilini temerr&uuml;de kar\u015f\u0131 sigortalaman\u0131n maliyetinin 1.6 milyon Euro'ya &ccedil;\u0131kt\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Yunanistan'a d\u00fcnyan\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck notu"}}, {"pk": 1, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130talyanlar h&uuml;k&uuml;metin n&uuml;kleer reakt&ouml;rleri yeniden a&ccedil;ma plan\u0131na vize vermedi.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">NTV</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">18:05</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">14 Haziran. 2011 Sal\u0131</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">ROMA - \u0130talya'da halk n&uuml;kleer enerji tart\u0131\u015fmalar\u0131na son noktay\u0131 koydu. &Uuml;lkede yap\u0131lan referandum sonucunda y&uuml;zde 95'lik 'hay\u0131r' oyu &ccedil;\u0131kt\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu sonu&ccedil;la \u0130talya, n&uuml;kleer enerjiye hay\u0131r diyen &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; G-8 &uuml;lkesi oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">2 g&uuml;n boyunca devam eden referandum sonras\u0131nda n&uuml;kleer enerji kar\u015f\u0131tlar\u0131 ba\u015fkent Roma sokaklar\u0131nda kutlama yapt\u0131. Kutlamalara kat\u0131lan bir \u0130talyan referandum sonucunu \"h&uuml;k&uuml;met n&uuml;kleer enerji&nbsp;&nbsp;i&ccedil;in ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 60 milyar Euro'yu yenilenebilir enerjiye harcamak zorunda kalacak\" \u015feklinde de\u011ferlendirdi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">&Ouml;ZELLE\u015eT\u0130RMEYE DE 'HAYIR' DEN\u0130LD\u0130&nbsp;<br></strong></strong>Referandumda halk, n&uuml;kleer enerjinin yan\u0131s\u0131ra h&uuml;k&uuml;metin, su tesislerini &ouml;zelle\u015ftirilmesi ve bakanlar ba\u015fta olmak &uuml;zere &uuml;st d&uuml;zey yetkililere dokunulmazl\u0131k getirilmesi plan\u0131na da onay vermedi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">BERLIUSCON\u0130 \u0130&Ccedil;\u0130N \u0130K\u0130NC\u0130 KEZ H&Uuml;SRAN&nbsp;<br></strong></strong>Uzmanlar referandum sonu&ccedil;lar\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131ndaki yerel se&ccedil;imlerde hezimete u\u011frayan Berlusconi i&ccedil;in ikinci bir yenilgi oldu\u011fu g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;nde.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "\u0130talyanlar n\u00fckleer enerjiye 'hay\u0131r' dedi"}}, {"pk": 2, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bile\u015fmi\u015f Milletler&rsquo;in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rapora g&ouml;re Gazze \u015eeridi&rsquo;nde i\u015fsilik oran\u0131 y&uuml;zde 45,2&hellip; N&uuml;fusun &uuml;&ccedil;te ikisi m&uuml;lteci durumunda. &nbsp;</h2>\r\n<div class=\"p12\" style=\"margin-top: 20px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 15px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px;\">\r\n<div class=\"mR165\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 170px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130srail'in Gazze \u015eeridi &uuml;zerindeki ablukas\u0131 be\u015finci y\u0131l\u0131na girerken, Birle\u015fmi\u015f Milletler verileri b&ouml;lgenin d&uuml;nyada i\u015fsizli\u011fin en yayg\u0131n oldu\u011fu yerlerden biri oldu\u011funu ortaya koydu. BM Filistinli M&uuml;ltecilere Yard\u0131m Kurulu\u015fu (UNRWA) taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan rapora g&ouml;re Gazze \u015eeridi'nde ya\u015fayanlar\u0131n y&uuml;zde 45,2'si i\u015fsiz. Rapor &ccedil;al\u0131\u015fabilenler i&ccedil;in maa\u015flar\u0131n da reel olarak yakla\u015f\u0131k &uuml;&ccedil;te bir (y&uuml;zde 34,2) azald\u0131\u011f\u0131na dikkat &ccedil;ekiyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130srail Gazze \u015eeridi'ni hedef alan yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 2006 y\u0131l\u0131nda Filistinli militanlar\u0131n \u0130srailli asker Gilad \u015ealit'i ka&ccedil;\u0131rmas\u0131ndan bu yana art\u0131rd\u0131. Abluka ertesi y\u0131l b&ouml;lgenin Hamas denetimine girmesi ile daha da s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">UNRWA s&ouml;zc&uuml;s&uuml; Chris Gunness haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 raporu tan\u0131t\u0131rken, \"Bunlar kayg\u0131 verici geli\u015fmeler ve Gazze'nin 1,5 milyonluk n&uuml;fusunun &uuml;&ccedil;te ikisini olu\u015fturan m&uuml;lteciler bu durumdan en olumsuz etkilenen kesimi olu\u015fturuyor.\" dedi. 2010 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i&ccedil;in kaydedilen i\u015fsizlik oran\u0131 bir &ouml;nceki y\u0131la g&ouml;re &ccedil;ok ufak bir iyile\u015fme g&ouml;steriyor. 2009'un ayn\u0131 d&ouml;neminde oran y&uuml;zde 45,7 idi. Ancak 2010 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda in\u015faat sekt&ouml;r&uuml;nde sa\u011flanan k\u0131p\u0131rdanman\u0131n getirdi\u011fi iyile\u015fme, \u015fimdi kaybedilmi\u015f g&ouml;r&uuml;n&uuml;yor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Rapora g&ouml;re hemen t&uuml;m ihra&ccedil; mallar\u0131na k\u0131s\u0131tlama getirildi\u011fi i&ccedil;in &ouml;zel \u015firketler ablukadan b&uuml;y&uuml;k zarar g&ouml;rd&uuml;. BM raporuna g&ouml;re ekonomide hareketlilik g&ouml;r&uuml;len az say\u0131da alandan biri Hamas'\u0131n y&ouml;netimindeki kamu sekt&ouml;r&uuml;. B&ouml;lgedeki idari kurulu\u015flar onbinlerce ki\u015fiyi istihdam ediyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Gunness, 2007 y\u0131l\u0131ndan bu yana Hamas'\u0131n kamu sekt&ouml;r&uuml;nde istihdam\u0131 en az y&uuml;zde 20 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirlediklerini kaydediyor. Bu nedenle Gunness'a g&ouml;re \"Ablukan\u0131n amac\u0131 Hamas'\u0131 zay\u0131flatmak idiyse, i\u015fsizlik oranlar\u0131 bunda ba\u015far\u0131s\u0131z olundu\u011funu g&ouml;steriyor.\"&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">&lsquo;GAZZEL\u0130LERE TOPLU CEZA&rsquo;&nbsp;<br></strong></strong>\u0130srail, Gazze \u015eeridi'ni hedef alan ablukan\u0131n silah ka&ccedil;ak&ccedil;\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n &ouml;nlenmesi ve Hamas &uuml;zerinde bask\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 i&ccedil;in gerekli oldu\u011funu savunuyor. Ancak BM yetkilileri, s\u0131n\u0131rlamalar\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 sonucun Gazzeliler i&ccedil;in toplu cezaland\u0131rma anlam\u0131na geldi\u011fini belirtiyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130srail ge&ccedil;en y\u0131l ablukay\u0131 yard\u0131m malzemeleri ile k\u0131rmaya &ccedil;al\u0131\u015fan Mavi Marmara gemisine d&uuml;zenlenen bask\u0131nda dokuz T&uuml;rk eylemcinin &ouml;l&uuml;m&uuml; ve bunun yaratt\u0131\u011f\u0131 tepkiler ard\u0131ndan ablukay\u0131 k\u0131smen gev\u015fetmi\u015fti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">REFAH KAPISI&rsquo;NIN A&Ccedil;ILMASI RAHATLIK GET\u0130RD\u0130<br></strong></strong>Gazze \u015eeridi'nin d&uuml;nyaya a&ccedil;\u0131lan kap\u0131s\u0131 olan Refah s\u0131n\u0131r kap\u0131s\u0131ndaki s\u0131n\u0131rlamalar da M\u0131s\u0131r'da H&uuml;sn&uuml; M&uuml;barek y&ouml;netiminin sona ermesinden bu yana hafifledi. Refah ge&ccedil;i\u015fi ticaret i&ccedil;in olmasa da sivillerin ge&ccedil;i\u015fine a&ccedil;\u0131ld\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">2006 y\u0131l\u0131nda d&uuml;zenlenen Filistin Y&ouml;netimi se&ccedil;imlerini kazanm\u0131\u015f olan Hamas, \u0130srail'i tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131 ve \u015fiddetten vazge&ccedil;medi\u011fi gerek&ccedil;esiyle bat\u0131l\u0131 &uuml;lkelerce ter&ouml;r &ouml;rg&uuml;t&uuml; kabul ediliyor.</p>\r\n</div>\r\n</div>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "Gazzelilerin yar\u0131s\u0131 i\u015fsiz"}}, {"pk": 3, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">AB'nin eski y&uuml;ksek temsilcisi Solana: \"Avrupa m&uuml;ze olmak yerine aktif bir k&uuml;resel oyuncu olacaksa, T&uuml;rkiye halk\u0131n\u0131n taze perspektifi ve enerjisine ihtiyac\u0131 var\"</h2>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">WASHINGTON - AB'nin eski Ortak D\u0131\u015f Politika ve G&uuml;venlik Y&uuml;ksek Temsilcisi Javier Solana, CNN'in internet sitesinde yay\u0131mlanan, \"T&uuml;rkiye Neden AB'ye &nbsp;Kat\u0131lmal\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalesinde, 'Arap Bahar\u0131' olarak adland\u0131r\u0131lan Ortado\u011fu &uuml;lkelerindeki de\u011fi\u015fim s&uuml;reci &ccedil;er&ccedil;evesinde T&uuml;rkiye'nin b&ouml;lgedeki &ouml;nemine dikkat &ccedil;ekti. Solana, AB'nin T&uuml;rkiye'nin konumunu iyi de\u011ferlendirmesi gerekti\u011fini belitti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;rkiye'nin son aylarda Avrupa'da b&uuml;y&uuml;k oranda g&ouml;zard\u0131 edildi\u011fini s&ouml;yleyen Solana, T&uuml;rkiye'nin AB'ye getirece\u011fi faydalar\u0131n 'Arap Bahar\u0131' sonras\u0131nda yeniden analiz edilmesi gerektirdi\u011fini belirtti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Mevcut \u015fartlar g&ouml;z&ouml;n&uuml;ne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, T&uuml;rkiye'nin AB &uuml;yeli\u011finin Avrupa'ya sa\u011flayaca\u011f\u0131 avantajlar\u0131n a&ccedil;\u0131k&ccedil;a g&ouml;r&uuml;lmesi gerekti\u011fini ifade eden Solana, Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n son se&ccedil;imlerde iktidar\u0131n\u0131 korumas\u0131 ve Polonya'n\u0131n ay sonunda AB d&ouml;nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devralacak olmas\u0131yla birlikte, \u015fimdi T&uuml;rkiye ve AB a&ccedil;\u0131s\u0131ndan, m&uuml;zakerelere \"sil ba\u015ftan\" ba\u015flaman\u0131n zaman\u0131 oldu\u011funu s&ouml;yledi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Solana, T&uuml;rkiye'nin Avrupa'ya getirece\u011fi yararlar\u0131n \"Arap Bahar\u0131\" &ouml;ncesinde de a\u015fikar oldu\u011funu kaydederek, \"Avrupa, tan\u0131m\u0131 gere\u011fi k&uuml;lt&uuml;rel bak\u0131mdan &ccedil;e\u015fitlilik i&ccedil;eren bir k\u0131ta, dolay\u0131s\u0131yla &ccedil;e\u015fitlilik AB'nin kaderi. E\u011fer Avrupa m&uuml;ze olmak yerine aktif bir k&uuml;resel oyuncu olacaksa, T&uuml;rkiye halk\u0131n\u0131n taze perspektifine ve enerjisine ihtiyac\u0131 var\" ifadesini kulland\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\"T&Uuml;RK\u0130YE VE AB'N\u0130N B\u0130RB\u0130R\u0130NE \u0130HT\u0130YACI VAR\"<br></strong></strong>T&uuml;rkiye'nin, AB'ye aday &uuml;lke olarak kabul edildi\u011fi 1999 y\u0131l\u0131ndan bu yana hem siyasi hem ekonomik olarak &ccedil;arp\u0131c\u0131 de\u011fi\u015fimler ge&ccedil;irdi\u011fini ve bunun AB'ye kat\u0131l\u0131m s&uuml;reciyle yak\u0131ndan ilgili oldu\u011funu belirten Solana, \"Ger&ccedil;ekten de AB'nin cazibesi olmadan bu de\u011fi\u015fimler meydana gelemezdi\" diye yazd\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Ekonomik a&ccedil;\u0131dan T&uuml;rkiye'nin, &uuml;yesi oldu\u011fu G-20 i&ccedil;inde etkili bir rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131, siyasi a&ccedil;\u0131dan da b&ouml;lgesel bir lider olarak ortaya &ccedil;\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Solana, son genel se&ccedil;imler ve yeni anayasa yaz\u0131m s&uuml;reciyle birlikte T&uuml;rkiye'nin \"&ccedil;\u0131\u011f\u0131r a&ccedil;\u0131c\u0131\" bir ana yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Solana makalesinde, \"Franco'nun &ouml;l&uuml;m&uuml;n&uuml;n ard\u0131ndan, 1975 ve 1976 y\u0131llar\u0131nda \u0130spanya Anayasas\u0131n\u0131 yazan komisyonun bir &uuml;yesiydim, dolay\u0131s\u0131yla diktat&ouml;rl&uuml;kten demokrasiye ge&ccedil;menin ne demek oldu\u011funu ve anayasan\u0131n uzla\u015f\u0131yla d&uuml;zenlenmesinin ne kadar &ouml;nemli oldu\u011funu biliyorum\" s&ouml;zlerine yer verdi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;rkiye ile AB aras\u0131ndaki m&uuml;zakerelerde 35 fasl\u0131n sadece 19'unun a&ccedil;\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak esas sorunun bu fas\u0131llar\u0131n yaln\u0131zca birinin kapat\u0131labilmesi ve m&uuml;zakerelerin h\u0131z\u0131n\u0131n yava\u015flamas\u0131 oldu\u011funu kaydeden Solana, T&uuml;rkiye ve AB'nin birbirine ihtiyac\u0131 oldu\u011funu, AB'nin T&uuml;rkiye'deki yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131n y&uuml;zde 75'ine, ihracat\u0131n\u0131n ve i&ccedil;e d&ouml;n&uuml;k turizminin kabaca yar\u0131s\u0131na tekab&uuml;l etti\u011fini, ayn\u0131 \u015fekilde Avrupa'n\u0131n enerji g&uuml;venli\u011finin de Orta Asya ve Ortado\u011fu'dan petrol ve do\u011fal gaz ta\u015f\u0131nmas\u0131nda T&uuml;rkiye ile i\u015fbirli\u011fine ba\u011f\u0131ml\u0131 oldu\u011funu belirtti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\"T&Uuml;RK\u0130YE'N\u0130N AB &Uuml;YEL\u0130\u011e\u0130 HAYAL\u0130M\"&nbsp;<br></strong></strong>Solana, siyasi a&ccedil;\u0131dan iki taraf\u0131n da birbirine ihtiyac\u0131 oldu\u011funu vurgulayarak, \u015f&ouml;yle devam etti:</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\"T&uuml;rkiye'nin b&ouml;lgesi bizim b&ouml;lgemiz. Onun sorunlar\u0131 bizim sorunlar\u0131m\u0131z. AB ve ona &uuml;ye bir T&uuml;rkiye'nin sahip olaca\u011f\u0131 g&uuml;venlik kazan\u0131mlar\u0131 ve stratejik avantajlar, T&uuml;rkiye'nin uzun s&uuml;redir &uuml;yesi oldu\u011fu NATO ile AB aras\u0131ndaki ili\u015fkilerden ba\u015flayarak &ccedil;ok fazla olacakt\u0131r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Benzer bi&ccedil;imde, AB'nin Akdeniz b&ouml;lgesindeki bug&uuml;n&uuml;n sorunlar\u0131na m&uuml;dahil olmas\u0131, T&uuml;rkiye ile birlikte &ccedil;ok daha kolayla\u015facakt\u0131r. Bosna-Hersek'te T&uuml;rkiye ile AB aras\u0131nda i\u015fbirli\u011fi, kal\u0131c\u0131 bir &ccedil;&ouml;z&uuml;m&uuml;n yarat\u0131lmas\u0131 a&ccedil;\u0131s\u0131ndan &ouml;nemlidir.\"</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Solana, T&uuml;rkiye'nin 1999 y\u0131l\u0131nda AB'ye adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kabul edildi\u011fi belgenin imzalanmas\u0131na destek verdi\u011fini kaydederek, \"Bug&uuml;n de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapard\u0131m\" ifadesini kulland\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bug&uuml;n&uuml;n d&uuml;nyas\u0131nda T&uuml;rkiye ile AB'nin birlikte &ccedil;al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 &ccedil;izen Solana, yaz\u0131s\u0131n\u0131 \u015fu s&ouml;zlerle tamamlad\u0131: \"Bu, T&uuml;rkiye'nin AB'ye kabul edilmesi demektir. Bu benim hayalim ve bu hayali ger&ccedil;e\u011fe d&ouml;n&uuml;\u015ft&uuml;rmek i&ccedil;in m&uuml;cadele vermeye devam edece\u011fim.\"</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "'AB k\u00fcresel g\u00fc\u00e7 olmak i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye muhta\u00e7'"}}, {"pk": 4, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130lk kez 1971'de s\u0131zd\u0131r\u0131lan ve ABD h&uuml;k&uuml;metinin kazanamayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmesine ra\u011fmen sava\u015f\u0131 devam ettirip, halka yalan s&ouml;yledi\u011fini ortaya koyan 7 bin sayfal\u0131k belge kamuoyuna a&ccedil;\u0131ld\u0131.</h2>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">WASHINGTON - Vietnam sava\u015f\u0131yla ilgili &ccedil;ok gizli bilgileri i&ccedil;eren ve bundan 40 y\u0131l &ouml;nce s\u0131zd\u0131r\u0131lan, d&ouml;nemin Wikileaks'i say\u0131labilecek 'Pentagon Belgeleri'nin tamam\u0131 kamuoyuna a&ccedil;\u0131ld\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Belgelerde ABD h&uuml;k&uuml;metinin, b&uuml;y&uuml;k olas\u0131l\u0131kla kaybedilece\u011fini bilmesine ve &ccedil;ok say\u0131da sivil ya da askeri Amerikan kay\u0131plar\u0131n\u0131 &ouml;ng&ouml;rmesine ra\u011fmen sava\u015f\u0131 sava\u015f\u0131 devam ettirdi\u011fine dair belgeler yer al\u0131yor. Belgeler aras\u0131ndan h&uuml;k&uuml;metin, Kongre ve halka yalan s&ouml;yledi\u011fini ortaya &ccedil;\u0131karan belgeler de var.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\u0130LK KEZ 40 YIL &Ouml;NCE YAYINLANMI\u015eTI<br></strong></strong>Tamam\u0131 7 bin sayfay\u0131 bulan belgeler, New York Times gazetesi taraf\u0131ndan yay\u0131mlanmalar\u0131ndan 40 y\u0131l sonra, Milli Ar\u015fiv ile Lyndon B. Johnson, John F. Kennedy ve Richard Nixon k&uuml;t&uuml;phaneleri taraf\u0131ndan halka a&ccedil;\u0131ld\u0131</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">New York Times belgeleri 13 Temmuz 1971'de yay\u0131mlamaya ba\u015flam\u0131\u015f ancak k\u0131sa s&uuml;re sonra federal mahkemece yay\u0131n durdurulmu\u015ftu. ABD Y&uuml;ksek Mahkemesinin karar\u0131 iptal etmesiyle bas\u0131n &ouml;zg&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml; alan\u0131nda zafer kazan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Eski Pentagon uzman\u0131 Daniel Ellsberg, 1969 y\u0131l\u0131nda, &ccedil;al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 RAND Corporation'daki meslekta\u015f\u0131 Anthony Russo'nun yard\u0131m\u0131yla gizli bilgilerin fotokopilerini &ccedil;ekmi\u015f ve 'Pentagon Belgeleri' olarak bilinen dosyalar\u0131 New York Times ve di\u011fer gazetelere ula\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "40 y\u0131l sonra Vietnam ger\u00e7e\u011fi"}}, {"pk": 5, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Ekonomik kriz i&ccedil;indeki Yunanistan'da, h&uuml;k&uuml;metin mali reformlar\u0131 nedeniyle soka\u011fa d&ouml;k&uuml;len 'b\u0131kk\u0131n ve &ouml;fkeliler', cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 resmi internet sitesini hackledi.</h2>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">AT\u0130NA - Yunanistan'da, cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 resmi internet sitesi, \"b\u0131kk\u0131n ve &ouml;fkeli\" hackerlar taraf\u0131ndan 'hack'lendi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Yunan medyas\u0131, bug&uuml;n erken saatlerde hackerlar\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sitesinin (www. presidency.gr) kullan\u0131lamaz duruma geldi\u011fini duyurdu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Sald\u0131rganlar\u0131n cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sitesine Atina'da Sintagma Meydan\u0131'ndaki \"b\u0131kk\u0131n ve &ouml;fkeli\" vatanda\u015flar\u0131n g&ouml;r&uuml;nt&uuml;lerini i&ccedil;eren bir video yerle\u015ftirdi\u011fi belirtildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Haberlerde, siteye ayr\u0131ca \"Orestis\" imzas\u0131yla \"Uyand\u0131k! Buraday\u0131z, g&uuml;&ccedil;l&uuml;y&uuml;z ve kalabal\u0131\u011f\u0131z. Art\u0131k bizi kimse g&ouml;memez, kimse bizden yararlanamaz. Bizim onlara borcumuz yok, onlar\u0131n bize borcu var. Hayallerimizin et ve kemi\u011fe b&uuml;r&uuml;nmesini istiyoruz. Ya\u015famak istiyoruz, &ouml;zg&uuml;rce nefes almak istiyoruz, Yunanistan'\u0131n, Yunanl\u0131lar\u0131n olmas\u0131n\u0131 istiyoruz\" ifadeleri bulunan bir de metin yerle\u015ftirildi\u011fi bildirildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sitesinin, hackerlar\u0131n yol a&ccedil;t\u0131\u011f\u0131 ar\u0131zan\u0131n giderilmesi i&ccedil;in bir s&uuml;reli\u011fine kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "'B\u0131kk\u0131n ve \u00f6fkeliler' hackledi"}}, {"pk": 6, "model": "akdemir.notdefteri", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;rkiye'deki se&ccedil;im sonu&ccedil;lar\u0131n\u0131 ntvmsnbc'ye de\u011ferlendiren&nbsp; Avrupa Konseyi Genel Sekreteri, yeni anayasa &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131nda, istenirse yard\u0131mc\u0131 olmaya haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 s&ouml;yledi.</h2>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">STRASBOURG - 12 Eyl&uuml;l se&ccedil;imlerinde ortaya &ccedil;\u0131kan tablo Avrupa&rsquo;da yak\u0131ndan takip ediliyor. Se&ccedil;im sonu&ccedil;lar\u0131yla yak\u0131ndan ilgilenen kurumlar\u0131n ba\u015f\u0131nda da, T&uuml;rkiye&rsquo;nin de &uuml;ye oldu\u011fu Avrupa Konseyi geliyor. Konseyin Genel Sekreteri Thorbjorn Jagland, se&ccedil;im sonu&ccedil;lar\u0131n\u0131 ntvmsnbc'ye de\u011ferlendirdi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">KAYHAN KARACA: 12 Haziran se&ccedil;imlerini nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsunuz?</strong></strong></p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">THORBJORN JAGLAND&nbsp;</strong></strong>: Bu etkileyici se&ccedil;im sonucundan &ouml;t&uuml;r&uuml; Ba\u015fbakan Erdo\u011fan ve partisini kutlamak isterim. Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n Avrupa'da &ouml;nemli rol oynamaya ve T&uuml;rkiye'nin de Avrupa Konseyi'nin &ouml;nemli &uuml;yelerinden biri olmaya devam edece\u011fine inan\u0131yorum. Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131n yeni Anayasa s&uuml;recinin herkesi kapsayacak \u015fekilde ve parlamentodaki partilerle diyalog halinde ger&ccedil;ekle\u015fece\u011fini s&ouml;yledi\u011fini de not ettim ve bunu memnuniyetle kar\u015f\u0131l\u0131yorum. Biz Avrupa Konseyi olarak, e\u011fer gerekiyorsa, Venedik Komisyonu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tavsiyelerde bulunmaya haz\u0131r\u0131z.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">KAYHAN KARACA: Bu T&uuml;rk h&uuml;k&uuml;metine y&ouml;nelik bir davet mi?</strong></strong></p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">THORBJORN JAGLAND:</strong></strong>&nbsp;Evet. Bizler T&uuml;rk h&uuml;k&uuml;metiyle beraber &ccedil;ok iyi &ccedil;al\u0131\u015ft\u0131k, &ccedil;al\u0131\u015fmaya devam ediyoruz. E\u011fer bu s&uuml;re&ccedil;te tavsiyelerimize ihtiya&ccedil; duyarlarsa elbette buna da haz\u0131r\u0131z.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">&lsquo;T&Uuml;RK\u0130YE &Ouml;NEML\u0130 B\u0130R AVRUPALI AKT&Ouml;R&rsquo;&nbsp;<br></strong></strong><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">KAYHAN KARACA : Ba\u015fbakan Erdo\u011fan'\u0131 art\u0131k iyi tan\u0131yorsunuz. Bundan sonra T&uuml;rkiye'nin &uuml;yesi oldu\u011fu Avrupa Konseyi'yle ili\u015fkileri nas\u0131l olabilir?</strong></strong></p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">THORBJORN JAGLAND:</strong></strong>&nbsp;Umar\u0131m daha da iyi olur, e\u011fer m&uuml;mk&uuml;nse, zira zaten &ccedil;ok iyi. T&uuml;rkiye k\u0131sa bir s&uuml;re &ouml;nce ba\u015far\u0131l\u0131 bir Avrupa Konseyi d&ouml;nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ge&ccedil;irdi. T&uuml;rkiye, Avrupa k\u0131tas\u0131nda ve Avrupa'n\u0131n Akdeniz'deki kom\u015fular\u0131yla ili\u015fkilerinde &ccedil;ok &ouml;nemli bir &uuml;lke. Yani, Avrupa Konseyi i&ccedil;in &ouml;nemli bir &uuml;lke oldu\u011fu kadar &ouml;nemli bir Avrupal\u0131 akt&ouml;r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\u0130FADE &Ouml;ZG&Uuml;RL&Uuml;\u011e&Uuml; \u0130&Ccedil;\u0130N &Ouml;ZEL TEMS\u0130LC\u0130&nbsp;<br></strong></strong><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">KAYHAN KARACA: Yak\u0131nda T&uuml;rkiye'ye ifade &ouml;zg&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml; konusunda &ouml;zel bir temsilci g&ouml;ndereceksiniz. Bu temsilcinin g&ouml;revi ne olacak?</strong></strong></p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">THORBJORN JAGLAND:&nbsp;</strong></strong>\u0130svi&ccedil;reli b&uuml;y&uuml;kel&ccedil;i Daniel Stouttman'\u0131 &ouml;zel temsilci olarak atad\u0131m. Kendisi &ccedil;ok yak\u0131nda T&uuml;rkiye'yi ziyaret edecek. \u0130fade &ouml;zg&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml; konusunda bana rapor haz\u0131rlayacak. Rapor sonras\u0131nda da yap\u0131labilecekleri T&uuml;rk otoriteleriyle g&ouml;r&uuml;\u015fmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131z. S&uuml;re&ccedil; ba\u015flam\u0131\u015f durumda. \u0130fade &ouml;zg&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml;ndeki durumu elimizden geldi\u011fince ayr\u0131nt\u0131s\u0131yla ele almaya &ccedil;al\u0131\u015facak ve T&uuml;rk otoriteleriyle beraber nas\u0131l d&uuml;zeltilebilece\u011fine bakaca\u011f\u0131z.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc D\u00fcnya", "title": "Avrupa anayasa i\u00e7in sinyal bekliyor"}}, {"pk": 22, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_logentry", "name": "Can add log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 23, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_logentry", "name": "Can change log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 24, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_logentry", "name": "Can delete log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 25, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_haber", "name": "Can add haber", "content_type": 9}}, {"pk": 26, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_haber", "name": "Can change haber", "content_type": 9}}, {"pk": 27, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_haber", "name": "Can delete haber", "content_type": 9}}, {"pk": 28, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_makale", "name": "Can add makale", "content_type": 10}}, {"pk": 29, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_makale", "name": "Can change makale", "content_type": 10}}, {"pk": 30, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_makale", "name": "Can delete makale", "content_type": 10}}, {"pk": 31, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_notdefteri", "name": "Can add notdefteri", "content_type": 11}}, {"pk": 32, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_notdefteri", "name": "Can change notdefteri", "content_type": 11}}, {"pk": 33, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_notdefteri", "name": "Can delete notdefteri", "content_type": 11}}, {"pk": 4, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_group", "name": "Can add group", "content_type": 2}}, {"pk": 5, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_group", "name": "Can change group", "content_type": 2}}, {"pk": 6, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_group", "name": "Can delete group", "content_type": 2}}, {"pk": 10, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_message", "name": "Can add message", "content_type": 4}}, {"pk": 11, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_message", "name": "Can change message", "content_type": 4}}, {"pk": 12, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_message", "name": "Can delete message", "content_type": 4}}, {"pk": 1, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_permission", "name": "Can add permission", "content_type": 1}}, {"pk": 2, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_permission", "name": "Can change permission", "content_type": 1}}, {"pk": 3, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_permission", "name": "Can delete permission", "content_type": 1}}, {"pk": 7, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_user", "name": "Can add user", "content_type": 3}}, {"pk": 8, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_user", "name": "Can change user", "content_type": 3}}, {"pk": 9, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_user", "name": "Can delete user", "content_type": 3}}, {"pk": 13, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_contenttype", "name": "Can add content type", "content_type": 5}}, {"pk": 14, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_contenttype", "name": "Can change content type", "content_type": 5}}, {"pk": 15, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_contenttype", "name": "Can delete content type", "content_type": 5}}, {"pk": 16, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_session", "name": "Can add session", "content_type": 6}}, {"pk": 17, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_session", "name": "Can change session", "content_type": 6}}, {"pk": 18, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_session", "name": "Can delete session", "content_type": 6}}, {"pk": 19, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_site", "name": "Can add site", "content_type": 7}}, {"pk": 20, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_site", "name": "Can change site", "content_type": 7}}, {"pk": 21, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_site", "name": "Can delete site", "content_type": 7}}, {"pk": 1, "model": "auth.user", "fields": {"username": "admin", "first_name": "", "last_name": "", "is_active": true, "is_superuser": true, "is_staff": true, "last_login": "2011-06-14 17:51:09", "groups": [], "user_permissions": [], "password": "sha1$0d738$514614e4852abc45d355fc2ae22c10ec4fbef814", "email": "a@a.com", "date_joined": "2011-06-14 17:40:12"}}]