[{"pk": 5, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "contenttype", "name": "content type", "app_label": "contenttypes"}}, {"pk": 2, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "group", "name": "group", "app_label": "auth"}}, {"pk": 9, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "haber", "name": "haber", "app_label": "akdemir"}}, {"pk": 8, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "logentry", "name": "log entry", "app_label": "admin"}}, {"pk": 10, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "makale", "name": "makale", "app_label": "akdemir"}}, {"pk": 4, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "message", "name": "message", "app_label": "auth"}}, {"pk": 1, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "permission", "name": "permission", "app_label": "auth"}}, {"pk": 6, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "session", "name": "session", "app_label": "sessions"}}, {"pk": 7, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "site", "name": "site", "app_label": "sites"}}, {"pk": 3, "model": "contenttypes.contenttype", "fields": {"model": "user", "name": "user", "app_label": "auth"}}, {"pk": "72c9e45574460e5fc6fec33f4d61b77c", "model": "sessions.session", "fields": {"expire_date": "2011-06-28 17:51:10", "session_data": "gAJ9cQEoVRJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmRxAlUpZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5k\ncy5Nb2RlbEJhY2tlbmRxA1UNX2F1dGhfdXNlcl9pZHEESwF1LmZmMDE2Y2M5MzVmOWQ4YTgwYTMw\nZTIyMjc4NmE2NGUz\n"}}, {"pk": 1, "model": "sites.site", "fields": {"domain": "example.com", "name": "example.com"}}, {"pk": 6, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:03:49", "object_repr": "MB: Enflasyon Haziran'da tekrar d\u00fc\u015fer", "object_id": "1", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 5, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:03:10", "object_repr": "EFT'deki yo\u011fun i\u015flem hacmine P\u00d6S deste\u011fi", "object_id": "2", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 4, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:02:26", "object_repr": "Moody's: Cari a\u00e7\u0131k nota bask\u0131 olu\u015fturabilir", "object_id": "3", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 3, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 18:01:42", "object_repr": "FT: MB a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmay\u0131 \u00f6nleyemiyor mu?", "object_id": "4", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 2, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 17:53:28", "object_repr": "Sakarya'ya 25 bin ki\u015filik stat yap\u0131l\u0131yor", "object_id": "5", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 1, "model": "admin.logentry", "fields": {"action_flag": 2, "action_time": "2011-06-14 17:52:17", "object_repr": "Yunanistan'a d\u00fcnyan\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck notu", "object_id": "6", "change_message": "content ve author de\u011fi\u015ftirildi.", "user": 1, "content_type": 10}}, {"pk": 1, "model": "akdemir.haber", "fields": {"content": "42", "publication_date": "2011-06-15", "title": "Mostly Harmless"}}, {"pk": 1, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131, Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015fece\u011fini belirtti.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">10:27</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - Merkez Bankas\u0131, Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015fece\u011fini, May\u0131s enflasyonunda PPK &ouml;zetlerinde dikkat &ccedil;ekildi\u011fi gibi taze meyve fiyatlar\u0131nda sezon ge&ccedil;i\u015flerinden kaynaklanan y&uuml;ksek art\u0131\u015flar ve baz etkisinin belirleyici oldu\u011funu s&ouml;yledi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131, Cuma g&uuml;n&uuml; yay\u0131mlanan May\u0131s ay\u0131 enflasyon verileri ard\u0131ndan a&ccedil;\u0131klad\u0131\u011f\u0131 May\u0131s ay\u0131 Fiyat Geli\u015fmeleri Raporu'nda May\u0131s ay\u0131nda t&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n y&uuml;zde 2.42 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve y\u0131ll\u0131k enflasyonun y&uuml;zde 7.17 d&uuml;zeyine y&uuml;kseldi\u011fini hat\u0131rlatarak, \"Bu y&uuml;kseli\u015fte, Para Politikas\u0131 Toplant\u0131 &Ouml;zetinde de dikkat &ccedil;ekildi\u011fi gibi, taze meyve fiyatlar\u0131nda sezon ge&ccedil;i\u015flerinden kaynaklanan y&uuml;ksek art\u0131\u015flar ve baz etkisi belirleyici olmu\u015ftur. &Ouml;te yandan, temel enflasyon g&ouml;stergelerindeki art\u0131\u015f &ouml;ng&ouml;r&uuml;ld&uuml;\u011f&uuml; \u015fekilde s\u0131n\u0131rl\u0131 kalm\u0131\u015ft\u0131r. Haziran ay\u0131nda meyve fiyatlar\u0131ndaki a\u015fa\u011f\u0131 y&ouml;nl&uuml; d&uuml;zeltme ile enflasyonun tekrar d&uuml;\u015f&uuml;\u015f g&ouml;stermesi beklenmektedir\" denildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Hizmet fiyatlar\u0131nda grup y\u0131ll\u0131k enflasyonundaki s\u0131n\u0131rl\u0131 art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n mevsimsellikten ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f verilerin grup fiyatlar\u0131ndaki \u0131l\u0131ml\u0131 seyrin s&uuml;rd&uuml;\u011f&uuml;ne i\u015faret etti\u011fi belirtilen raporda, g\u0131da ve alkols&uuml;z i&ccedil;ecekler grubu fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131nda y&uuml;zde 4.71 oran\u0131nda artarken grup y\u0131ll\u0131k enflasyonunun 9.78 puan y&uuml;kselerek y&uuml;zde 12.61 oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Grup fiyatlar\u0131ndaki bu keskin art\u0131\u015fta meyve fiyatlar\u0131 geli\u015fmelerinin belirleyici oldu\u011fu ifade edilirken, \"Bu d&ouml;nemde, taze meyve fiyatlar\u0131 ayl\u0131k bazda y&uuml;zde 76.12 ile ge&ccedil;mi\u015f d&ouml;nem ortalamalar\u0131n\u0131n olduk&ccedil;a &uuml;zerinde art\u0131\u015f kaydetmi\u015ftir. Bu geli\u015fmede, arz y&ouml;nl&uuml; unsurlar nedeniyle kiraz ve erik &uuml;r&uuml;nlerinin May\u0131s ay\u0131nda endekse olduk&ccedil;a y&uuml;ksek fiyat d&uuml;zeylerinden girmesi etkili olmu\u015ftur\" denildi ve \u015f&ouml;yle devam edildi:</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\"Aydan aya de\u011fi\u015fken a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hesaplama y&ouml;nteminin de etkisiyle s&ouml;z konusu &uuml;r&uuml;nlerdeki fiyat art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n t&uuml;ketici fiyatlar\u0131na yans\u0131ma oran\u0131 da y&uuml;ksek ger&ccedil;ekle\u015febilmektedir. &Ouml;zellikle olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 sonucu kiraz arz\u0131ndaki gecikmeye ba\u011fl\u0131 olarak fiyatlar\u0131n May\u0131s ay\u0131nda olduk&ccedil;a y&uuml;ksek seyretmesi bu etkinin daha belirgin olarak g&ouml;zlenmesine neden olmu\u015ftur.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Sonu&ccedil; olarak, endekse May\u0131s ay\u0131nda dahil olan kiraz ve erik &uuml;r&uuml;nlerinin t&uuml;ketici fiyatlar\u0131 &uuml;zerindeki etkisi yakla\u015f\u0131k 1.3 puan olmu\u015ftur. S&ouml;z konusu etkinin Haziran ay\u0131nda tersine d&ouml;nece\u011fi belirtilmelidir.\"</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "MB: Enflasyon Haziran'da tekrar d\u00fc\u015fer"}}, {"pk": 2, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Merkez Bankas\u0131 EFT Sisteminde artan yo\u011fun i\u015flem hacmi g&ouml;z &ouml;n&uuml;ne al\u0131narak, Perakende &Ouml;deme Sistemi ile ilgili yap\u0131lan &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131n en k\u0131sa zamanda tamamlan\u0131p yeni sistemin kullan\u0131ma haz\u0131r hale gelece\u011fini a&ccedil;\u0131klad\u0131.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">12:40</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - Merkez Bankas\u0131 cuma g&uuml;n&uuml; Elektronik Fon Transferi (EFT) sisteminde ya\u015fanan sorunlara ili\u015fkin bir a&ccedil;\u0131klama yapt\u0131.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bankan\u0131n a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verildi: \"4-5 Haziran 2011 tarihli baz\u0131 bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131nda, T&uuml;rkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131'n\u0131n 2000&rsquo;li y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda ihale y&ouml;ntemiyle yabanc\u0131 bir firmadan EFT sistemini sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131, ilk y\u0131llarda sistemi geli\u015ftirmek i&ccedil;in eklenen yeni programlar\u0131n bu firma taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ancak son 5-6 y\u0131ld\u0131r ise TCMB&rsquo;nin sistemi geli\u015ftirmek i&ccedil;in al\u0131nan ek yaz\u0131l\u0131m programlar\u0131n\u0131 bu firma arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla de\u011fil, kendi personeli arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapmakta oldu\u011fu ve bug&uuml;ne kadar herhangi bir sorun ile kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmad\u0131\u011f\u0131, ancak ge&ccedil;en Per\u015fembe g&uuml;n&uuml; (2 Haziran 2011) sisteme y&uuml;klenen yeni program\u0131n b&uuml;t&uuml;n EFT sistemini &ccedil;&ouml;kertti\u011fi \u015feklinde ger&ccedil;ek d\u0131\u015f\u0131 ifadeler yer alm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">EFT sistemi, 2000 y\u0131l\u0131ndan itibaren bankam\u0131z dahil 18 merkez bankas\u0131na hizmet vermi\u015f bir yabanc\u0131 firman\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131m ile i\u015fletilmektedir. Gerekli g&uuml;ncellemeler ve ek yaz\u0131l\u0131mlar bankam\u0131z personeli taraf\u0131ndan de\u011fil yine s&ouml;z konusu firma taraf\u0131ndan sa\u011flanmaktad\u0131r.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">&Ouml;te yandan bankam\u0131z\u0131n g&uuml;ndeminde olan ve &uuml;zerinde &ccedil;al\u0131\u015f\u0131lan &ouml;nemli bir konu &ldquo;Perakende &Ouml;deme Sistemi Projesi&rdquo;dir. Bu proje, T&uuml;rkiye&rsquo;deki bankalarla detayl\u0131 bir \u015fekilde &ccedil;al\u0131\u015f\u0131larak &uuml;lkemiz i&ccedil;in ideal sistem tasarlanm\u0131\u015f ancak hen&uuml;z uygulama a\u015famas\u0131na ge&ccedil;ilmemi\u015ftir.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">EFT sisteminde artan yo\u011fun i\u015flem hacmi g&ouml;z &ouml;n&uuml;ne al\u0131narak, Perakende &Ouml;deme Sistemi ile ilgili yap\u0131lan &ccedil;al\u0131\u015fmalar en k\u0131sa zamanda tamamlan\u0131p yeni sistem kullan\u0131ma haz\u0131r hale getirilecektir.\"</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "EFT'deki yo\u011fun i\u015flem hacmine P\u00d6S deste\u011fi"}}, {"pk": 3, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Moody's, T&uuml;rkiye'nin artan cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131n\u0131 finanse etmesinin zorla\u015fmas\u0131 halinde kredi notunun bask\u0131 alt\u0131na kalabilece\u011fini &ouml;ne s&uuml;rd&uuml;.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">AA</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">15:53</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">06 Haziran. 2011 Pazartesi</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">ANKARA - Moody's'ten yap\u0131lan a&ccedil;\u0131klamada, T&uuml;rkiye'nin 12 Haziran'da yap\u0131lacak genel se&ccedil;imden sonra b&uuml;t&ccedil;esini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fi &ccedil;a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">A&ccedil;\u0131klamada, T&uuml;rkiye'nin mali durumunu d&uuml;zeltmede ilerleme kaydetmesine ra\u011fmen, ''b&uuml;y&uuml;k cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131 ve cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131lamada portf&ouml;y yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndan gelecek kaynaklara ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k gibi &ouml;nemli d\u0131\u015fsal k\u0131r\u0131lganl\u0131klar\u0131n, mali temelleri g&uuml;&ccedil;lendirmeyi daha fazla &ouml;nemli hale getirdi\u011fi'' kaydedildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Moody's analisti Sarah Carlson a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda, ''T&uuml;rkiye'nin b&uuml;y&uuml;k ve artan cari a&ccedil;\u0131\u011f\u0131n\u0131 finanse etmesi daha da zorla\u015f\u0131rsa kredi notu bask\u0131 alt\u0131nda kalabilir. T&uuml;rkiye i&ccedil;in \u015fu anda en &ouml;nemli risk unsuru h\u0131zla k&ouml;t&uuml;le\u015fen cari a&ccedil;\u0131kt\u0131r'' iddias\u0131nda bulundu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Carlson, ''T&uuml;rkiye i&ccedil;in \u015fu anda en &ouml;nemli g&uuml;&ccedil;l&uuml;\u011f&uuml;n, d\u0131\u015f \u015foklara kar\u015f\u0131 direncini art\u0131rmak i&ccedil;in daha b&uuml;y&uuml;k faiz d\u0131\u015f\u0131 fazla vermesi, d&ouml;viz rezervlerini daha fazla art\u0131rmas\u0131 ve bor&ccedil; seviyelerini daha da azaltmas\u0131 oldu\u011funu'' ifade etti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Moody's'in \u015fu anda T&uuml;rkiye i&ccedil;in kredi notu yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviyenin iki basamak alt\u0131 olan ''Ba2'' seviyesinde, kredi notunun g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml; ise ''pozitif''te bulunuyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Standard &amp; Poor's'un T&uuml;rkiye i&ccedil;in kredi notu ''BB'', kredi notu g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml; ''pozitif'' ve Fitch'in kredi notu ise yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviyenin yaln\u0131zca bir basamak alt\u0131nda olan ''BB '' seviyesinde yer al\u0131yor.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Moody's: Cari a\u00e7\u0131k nota bask\u0131 olu\u015fturabilir"}}, {"pk": 4, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s'ta beklentinin &ccedil;ok &uuml;zerinde artt\u0131\u011f\u0131na dikkat &ccedil;eken Financial Times, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ekonominin a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyemedi\u011fi korkusunun do\u011fdu\u011funu belirtti.</h2>\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">CNBC-e</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">12:03</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">07 Haziran. 2011 Sal\u0131</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">\u0130STANBUL - \u0130ngiliz Financial Times Gazetesi, T&uuml;rkiye'de genel se&ccedil;imlerin ard\u0131ndan politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n faiz art\u0131rma ve mali politikay\u0131 s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rma bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda kalaca\u011f\u0131n\u0131 &ouml;ng&ouml;rd&uuml;.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">T&uuml;ketici fiyatlar\u0131n\u0131n May\u0131s'ta beklentinin &ccedil;ok &uuml;zerinde artt\u0131\u011f\u0131na dikkat &ccedil;eken gazete, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ekonominin a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyemedi\u011fi korkusunun do\u011fdu\u011funu belirtti.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Financial Times, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n T&uuml;rkiye'nin ekonomik g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml;yle ilgili olarak rahats\u0131zl\u0131k duymaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da kaydetti.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "FT: MB a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmay\u0131 \u00f6nleyemiyor mu?"}}, {"pk": 5, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<h2 style=\"margin-top: 5px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 15px; font: normal normal bold 100%/normal Tahoma; color: #000000; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold !important; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: Tahoma, Helvetica, sans-serif !important; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&ouml;lgeye yap\u0131lacak stat ve yeni konut projesi ile ilgili Ba\u015fbakan Erdo\u011fan ile g&ouml;r&uuml;\u015ft&uuml;klerini s&ouml;yleyen Vali B&uuml;y&uuml;k, \"Sakarya'n\u0131n ufkunu ve gelece\u011fini a&ccedil;mak arzusunday\u0131z\" dedi.</h2>\r\n<div class=\"p12\" style=\"margin-top: 20px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 15px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px;\">\r\n<div class=\"WCCol w300 fR clrR\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 15px; border-top-width: 0px; border-right-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-left-width: 14px; border-style: none; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; background-color: initial; width: 300px; clear: right; position: relative; float: right; background-image: none; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border-width: initial; background-position: initial initial; background-repeat: initial initial; margin: 0px;\">&nbsp;</div>\r\n<div class=\"CCol w300 fR clrR ml10\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 10px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; width: 300px; clear: right; position: relative; float: right; border-width: 0px; padding: 0px;\">&nbsp;</div>\r\n<div class=\"mR165\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 170px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px;\">\r\n<div style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 16px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">\r\n<div class=\"textMedBlack\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 11.33px !important; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 15px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ntvmsnbc ve Ajanslar</div>\r\n<div class=\"textTimestamp\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 12px; letter-spacing: 0.01cm; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\"><span id=\"udtD\" style=\"padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 15px; padding-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; display: block; border-width: 0px; margin: 0px;\">G&uuml;ncelleme:&nbsp;<span class=\"time\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">16:58</span>&nbsp;TS\u0130&nbsp;<span class=\"date\" style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: inherit; font-style: inherit; font-size: 10px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">14 Haziran. 2011 Sal\u0131</span></span></div>\r\n</div>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">SAKARYA - Sakarya Valisi Mustafa B&uuml;y&uuml;k, Sakarya'ya asgari 25 bin seyirci kapasiteli stad\u0131n in\u015fa edilmesi i&ccedil;in &ccedil;al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, ''Stadyumumuz da art\u0131k b&uuml;y&uuml;k\u015fehirlerin imaj\u0131na uygun, imaj\u0131na yak\u0131\u015fan bir b&uuml;y&uuml;kl&uuml;kte olmal\u0131\" dedi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&uuml;y&uuml;k, Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimat\u0131 do\u011frultusunda ildeki orta hasarl\u0131 bina sorununun &ccedil;&ouml;z&uuml;m&uuml; ve 25 bin ki\u015filik stat in\u015fas\u0131 i&ccedil;in ilgililerle bir araya geldiklerini s&ouml;yledi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Stad\u0131n asgari 25 bin seyirci kapasiteli olaca\u011f\u0131na dikkati &ccedil;eken B&uuml;y&uuml;k, \u015f&ouml;yle konu\u015ftu:</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">''Elimizde &ccedil;ok &ccedil;e\u015fitli veriler var. D&uuml;nyadaki son d&ouml;nemde tercih edilen kapasiteleri biz de &ouml;nerece\u011fiz. \u0130htiyac\u0131m\u0131z olan veya uluslararas\u0131 m&uuml;sabakalar i&ccedil;in de gerekli olan kapasiteleri belirleyece\u011fiz. T&uuml;rkiye'de de yap\u0131lanlar daha &ccedil;ok 30 bin civar\u0131nda. Bunda mutlak anlamda 25 binlik rakam yerine, nerede yap\u0131lacak, hangi &ouml;zellikleri olacak, hangi ihtiya&ccedil;lar\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131layacak, bunlar &ccedil;ok &ouml;nemli. \u015eu anda en az\u0131ndan '25 bin ki\u015filik stat' diyerek i\u015fe ba\u015flam\u0131\u015f oluyoruz, bu asgari rakam. G&ouml;r&uuml;\u015fmelerimizden nas\u0131l bir &ouml;neri &ccedil;\u0131kar. Bunu hep beraberce de\u011ferlendirmi\u015f oluyoruz.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Stadyumumuz da art\u0131k b&uuml;y&uuml;k\u015fehirlerin imaj\u0131na uygun, imaj\u0131na yak\u0131\u015fan bir b&uuml;y&uuml;kl&uuml;kte olmal\u0131. I\u015f\u0131kland\u0131rmas\u0131 &ccedil;ok iyi, standart olarak ma&ccedil;lar\u0131n oynanmas\u0131nda bir engeli yok ama daha l&uuml;ks, konforlu, g&uuml;venli, &ouml;zellikle de\u011fi\u015fik bran\u015flarda spor yapma imkan\u0131 veren spor tesisleri yap\u0131l\u0131yor.\"<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">ORTA HASARLI B\u0130NALAR<br></strong></strong>Sakarya'da dikkati &ccedil;eken konular aras\u0131nda 1999 y\u0131l\u0131ndaki depremde ortaya &ccedil;\u0131kan hasarl\u0131 binalar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131na da i\u015faret eden B&uuml;y&uuml;k, sorunla ilgili daha &ouml;nce de bir&ccedil;ok kurumun &ccedil;e\u015fitli &ccedil;al\u0131\u015fmalar yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, yetkililerin elinde &ouml;nemli veriler bulundu\u011funu bildirdi.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">B&uuml;y&uuml;k, \u015funlar\u0131 s&ouml;yledi:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">''&Ccedil;ok &ccedil;e\u015fitli y&ouml;ntemler var. Bunlar\u0131 kararla\u015ft\u0131rm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Tespit etti\u011fimiz konuda hukuki &ccedil;er&ccedil;eve i&ccedil;inde, mevcut d&uuml;zenleme ve mevzuat &ccedil;er&ccedil;evesinde &ccedil;&ouml;z&uuml;m yolu bulunabilecek mi yoksa bunun i&ccedil;in ilave d&uuml;zenleme gerekli mi hangi kaynaklarla yap\u0131lacak, genel &ccedil;er&ccedil;evesi i&ccedil;inde Ba\u015fbakan\u0131m\u0131z\u0131n da bizden &ccedil;al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 istedi\u011fi konu, TOK\u0130'nin de dahil oldu\u011fu sistem i&ccedil;inde, valilik, yerel y&ouml;netimler, Afet Acil Durum Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, hep beraberce &ccedil;al\u0131\u015facaklar. Y&ouml;ntemde ne kadar\u0131n\u0131 nas\u0131l &ccedil;&ouml;z&uuml;yoruz, hangi konu i&ccedil;in ne &ouml;nlemlerimiz var, yasal &ccedil;&ouml;z&uuml;me mi, mali bir kayna\u011fa m\u0131 ihtiya&ccedil; var, her a\u015famas\u0131n\u0131 burada de\u011ferlendirip sonu&ccedil;land\u0131rmak istiyoruz. \u015eimdiye kadar &ccedil;ok uzun bir s&uuml;re&ccedil;... Sakarya kamuoyunun, hatta T&uuml;rkiye kamuoyunun zaman zaman me\u015fgul oldu\u011fu bir konu. Bu konunun her y\u0131l d&ouml;n&uuml;mlerinde g&uuml;ndeme gelip, daha sonra ertelenen bir konu olmaktan &ccedil;\u0131kmas\u0131, Sakarya'n\u0131n ufkunu ve gelece\u011fini de a&ccedil;acak, &ouml;n&uuml;nde &ccedil;ok ciddi bir engel olarak duran, olumsuz bir imaj da olan meselesini &ccedil;&ouml;z&uuml;m yoluna kavu\u015ftural\u0131m arzusu i&ccedil;indeyiz.''</p>\r\n</div>\r\n</div>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Sakarya'ya 25 bin ki\u015filik stat yap\u0131l\u0131yor"}}, {"pk": 6, "model": "akdemir.makale", "fields": {"content": "<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">AT\u0130NA/NEW YORK - Kredi derecelendirme kurulu\u015fu Standard &amp; Poor's Yunanistan'\u0131n notunu &uuml;&ccedil; kademe a\u015fa\u011f\u0131 &ccedil;ekerek B'den CCC'ye indirdi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu seviye, S&amp;P derecelendirdi\u011fi &uuml;lkeler aras\u0131nda en d&uuml;\u015f&uuml;k seviye ve yat\u0131r\u0131m yap\u0131labilir seviye ile \"junk\" kategorisini ay\u0131ran e\u015fi\u011fin sekiz kademe alt\u0131nda. Yunanistan'\u0131n notu Pakistan, Jamaika, Arjantin, Ekvador, Grenada gibi &uuml;lkelerin de alt\u0131na gerilemi\u015f oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Yunanistan'\u0131n not g&ouml;r&uuml;n&uuml;m&uuml;n&uuml; de negatif olarak a&ccedil;\u0131klayarak 12 ile 18 ay i&ccedil;inde yeniden not indirimine gidilebilece\u011finin i\u015faretini veren S&amp;P, bu &uuml;lkenin bor&ccedil;lar\u0131n\u0131n yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 giri\u015fimini, temerr&uuml;t olarak kabul edece\u011fini de duyurdu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu durumda Yunanistan'\u0131n kredi notu Pakistan ve Ekvador gibi &uuml;lkelerden daha d&uuml;\u015f&uuml;k seviyede. Ekvador 2009 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fi temerr&uuml;t dolay\u0131s\u0131yla uluslararas\u0131 para piyasalar\u0131na giremiyor.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Bu geli\u015fme, bir y\u0131l &ouml;nce kabul edilen Avrupa Birli\u011fi/Ulusal Para Fonu kurtarma plan\u0131 uyar\u0131nca verilen finansman\u0131n kesilmemesi i&ccedil;in, halk\u0131n kar\u015f\u0131 &ccedil;\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen yeni kemer s\u0131kma paketini parlamentodan ge&ccedil;irmeye &ccedil;abalayan Sosyalist Parti h&uuml;k&uuml;meti i&ccedil;in yeni bir darbe oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">S&amp;P, Avrupal\u0131 politika yap\u0131c\u0131lar\u0131n giderek Yunanistan'\u0131n bor&ccedil;lar\u0131na yeni bir yap\u0131land\u0131rma getirmeye yakla\u015ft\u0131klar\u0131na ve bunun tahvil takas\u0131 veya tahvil itfa tarihlerinin uzat\u0131lmas\u0131 gibi yollarla yap\u0131lmas\u0131n\u0131n d&uuml;\u015f&uuml;n&uuml;ld&uuml;\u011f&uuml;ne dikkat &ccedil;ekerek, \u015f&ouml;yle dedi: \"G&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;m&uuml;ze g&ouml;re b&ouml;yle d&uuml;zenlemeler, yeniden finanse edilen bor&ccedil;lardan daha a\u011f\u0131r ko\u015fullarda olacakt\u0131r ki bu da, S&amp;P'nin kriterlerine g&ouml;re, bizim g&ouml;z&uuml;m&uuml;zde fiili bir temerr&uuml;t demektir.\"</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">S&amp;P, bu durumda Yunanistan'\u0131n notunun \"tercihli temerr&uuml;t\" (selective default - SD) olarak belirlenece\u011fini ve &uuml;lkenin bor&ccedil; ara&ccedil;lar\u0131n\u0131n notunun da D'ye d&uuml;\u015f&uuml;r&uuml;lece\u011fini s&ouml;yledi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\"><strong><strong style=\"border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: bold; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: inherit; vertical-align: baseline; border-width: 0px; padding: 0px; margin: 0px;\">YUNAN\u0130STAN'IN TEPK\u0130S\u0130</strong></strong><br>Yunanistan'\u0131n S&amp;P'nin a&ccedil;\u0131klamas\u0131na tepkisi ise, bu kurulu\u015fun, &uuml;lkenin Euro B&ouml;lgesi'nde kalmak ve kamu maliyesini d&uuml;zeltmek i&ccedil;in g&ouml;sterdi\u011fi &ccedil;abalar\u0131 g&ouml;rmezden geldi\u011fini s&ouml;ylemek oldu.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yazl\u0131 a&ccedil;\u0131klamas\u0131nda, \"Bu karar ayn\u0131 zamanda h&uuml;k&uuml;metin, ahdi y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerini yerine getirmesine ili\u015fkin sorunlar\u0131n giderilmesi i&ccedil;in g&ouml;sterdi\u011fi &ccedil;abalar\u0131 ve t&uuml;m Yunan halk\u0131n\u0131n gelece\u011fini Euro B&ouml;lgesi i&ccedil;inde bi&ccedil;imlendirme arzusunu g&ouml;z ard\u0131 ediyor\" denildi.</p>\r\n<p class=\"textBodyBlack\" style=\"margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; border-style: initial; border-color: initial; outline-width: 0px; outline-style: initial; outline-color: initial; font-weight: normal; font-style: inherit; font-size: 13px; font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; vertical-align: baseline; line-height: 19px; color: #000000; border-width: 0px; padding: 0px;\">Markit verilerine g&ouml;re Yunanistan'\u0131n be\u015f y\u0131ll\u0131k CDS'leri d&uuml;n 58 baz puan y&uuml;kselerek 1,600 baz puana &ccedil;\u0131kt\u0131. Bu, 10 milyar Euro'luk Yunan tahvilini temerr&uuml;de kar\u015f\u0131 sigortalaman\u0131n maliyetinin 1.6 milyon Euro'ya &ccedil;\u0131kt\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor.</p>", "publication_date": "2011-06-15", "author": "Ntvmsnbc Ekonomi", "title": "Yunanistan'a d\u00fcnyan\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck notu"}}, {"pk": 22, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_logentry", "name": "Can add log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 23, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_logentry", "name": "Can change log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 24, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_logentry", "name": "Can delete log entry", "content_type": 8}}, {"pk": 25, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_haber", "name": "Can add haber", "content_type": 9}}, {"pk": 26, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_haber", "name": "Can change haber", "content_type": 9}}, {"pk": 27, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_haber", "name": "Can delete haber", "content_type": 9}}, {"pk": 28, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_makale", "name": "Can add makale", "content_type": 10}}, {"pk": 29, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_makale", "name": "Can change makale", "content_type": 10}}, {"pk": 30, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_makale", "name": "Can delete makale", "content_type": 10}}, {"pk": 4, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_group", "name": "Can add group", "content_type": 2}}, {"pk": 5, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_group", "name": "Can change group", "content_type": 2}}, {"pk": 6, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_group", "name": "Can delete group", "content_type": 2}}, {"pk": 10, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_message", "name": "Can add message", "content_type": 4}}, {"pk": 11, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_message", "name": "Can change message", "content_type": 4}}, {"pk": 12, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_message", "name": "Can delete message", "content_type": 4}}, {"pk": 1, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_permission", "name": "Can add permission", "content_type": 1}}, {"pk": 2, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_permission", "name": "Can change permission", "content_type": 1}}, {"pk": 3, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_permission", "name": "Can delete permission", "content_type": 1}}, {"pk": 7, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_user", "name": "Can add user", "content_type": 3}}, {"pk": 8, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_user", "name": "Can change user", "content_type": 3}}, {"pk": 9, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_user", "name": "Can delete user", "content_type": 3}}, {"pk": 13, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_contenttype", "name": "Can add content type", "content_type": 5}}, {"pk": 14, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_contenttype", "name": "Can change content type", "content_type": 5}}, {"pk": 15, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_contenttype", "name": "Can delete content type", "content_type": 5}}, {"pk": 16, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_session", "name": "Can add session", "content_type": 6}}, {"pk": 17, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_session", "name": "Can change session", "content_type": 6}}, {"pk": 18, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_session", "name": "Can delete session", "content_type": 6}}, {"pk": 19, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "add_site", "name": "Can add site", "content_type": 7}}, {"pk": 20, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "change_site", "name": "Can change site", "content_type": 7}}, {"pk": 21, "model": "auth.permission", "fields": {"codename": "delete_site", "name": "Can delete site", "content_type": 7}}, {"pk": 1, "model": "auth.user", "fields": {"username": "admin", "first_name": "", "last_name": "", "is_active": true, "is_superuser": true, "is_staff": true, "last_login": "2011-06-14 17:51:09", "groups": [], "user_permissions": [], "password": "sha1$0d738$514614e4852abc45d355fc2ae22c10ec4fbef814", "email": "a@a.com", "date_joined": "2011-06-14 17:40:12"}}]
